英國工黨玩弄工黨領袖

中文簡短:
工黨領袖Jeremy Corbyn太左傾，引起工黨內部不滿。在2017年，工黨競選負責人私下反對為其進行一個國際性宣傳運動，更只把宣導內容針對Jeremy Corbyn及其盟友的Facebook 帳戶發放，令他們以為宣傳運動正在順利進行。工黨花費小部分資金買下個人化廣告以欺騙Jeremy Corbyn, 並把餘下資金作偏向中性的政治宣傳，以獲取普通選民的支持。

原文:
Jeremy Corbyn’s former spokesperson has blamed Labour HQ for hobbling his election campaign following claims senior party staff used targeted Facebook adverts to mislead the leader about what messages were being sent to voters.

It has been alleged Labour Party campaign chiefs secretly refused to run campaigns Mr Corbyn and his closest aides wanted in 2017 – and instead of running the national advertising they were supposed to, simply put targeted adverts in personal Facebook feeds belonging to the leader and his acolytes to give them the false impression they had been widely disseminated.

Since last year’s election, Mr Corbyn has tightened his grip on the party, with Iain McNicol replaced as general secretary by left-wing unionist Jennie Formby, in a move that heralded a new era for Labour with those on the right of the party pushed firmly to the sidelines.

In 2017, however, many top officials were hostile to Mr Corbyn. In order to deceive him and his team, Labour HQ paid for personalised ads to be seen by the party leader, his aides and favoured journalists, while spending far more money on adverts with another message for ordinary voters, according to claims made in a new book by former staffer Tom Baldwin that were reportedly confirmed by party sources.

Corbyn says May must call election if she can’t get Brexit deal passed

“In 2017, Labour Party officials became so good at targeting Facebook ads, they were able to deceive Jeremy Corbyn about the kind of campaign they were running,” wrote Mr Baldwin, the author of Ctrl Alt Delete: How Politics and the Media Crashed Our Democracy, in the Sunday Times.

“When they were told to pay for nationwide ads they regarded as madcap, such as one on voter registration, they made sure that few saw such messages except a tiny slice of left-wing activists.”

Mr Baldwin, who was former leader Ed Miliband’s director of communications, said that a former staffer told him: “If it was there for them, they thought it must be there for everyone. It wasn’t. That’s how targeted ads can work.”

The allegations caused anger and frustration among Corbyn loyalists, who said such behaviour may have cost Mr Corbyn the chance to oust Theresa May and enter Downing Street, rather than just obliterating her parliamentary majority.

“Before the 2017 election, I remember rebutting endless stories that could only have come from selective leaking by HQ, so this latest revelation is no surprise,” Matt Zarb-Cousin, Jeremy Corbyn’s former spokesman, told The Independent.

“If every member of staff at Labour HQ just got on with their jobs, Labour might be in government now. Thankfully, next time an election comes around everyone will be pulling in the same direction, giving Labour the best possible chance of winning.”

This sense of frustration was echoed by various other party sources. “Our experiences with the press office were seriously unproductive and bordering on obstructionist while my boss was a shadow frontbencher,” said a Labour staffer.

“Before the election it often felt like our shadow team were essentially expected to manage everything on our own with barely any money or coordination from Southside. Now things are being done far more professionally,” they said.

“That’s partly because [the leader of the opposition’s office] expertise has got better but also because Southside have realised they needed to sort themselves out now that Iain McNicol’s gone. Or risk getting the sack”